\chapter{Iteration 3}

Nachdem wir die Daten importiert hatten, gab es keine technologischen
Neuigkeiten mehr; die Unschönheit des Boilerplate-Codes bleibt.
Besonders ist lediglich, dass wir die Anforderungen ein wenig
missverstanden hatten und deshalb für diese Iteration zwei Programme
haben.

Bei dem ersten (Listing \rref{lst:guericketell}) kann die Benutzerin Ort
und Datum eingeben und bekommt die Messung der nächsten Wetterstation an
diesem Tag einigermaßen schön formatiert angezeigt.

Beim zweiten (Listing \rref{lst:omnitell}) kann die Benutzerin eine
beliebige SQL-Abfrage eingeben.  Das Programm führt diese aus und
gibt das Ergebnis formatiert zurück.  Allerdings ist die Ausgabe nicht
besonders schön, weil die Abfrage ja beliebig ist: Wie bspw. §psql§
auch, muss das Programm eine Tabelle bauen. Wir verlassen uns dazu auf
die Spaltenbreiten aus den §ResultSetMetaData§ von JDBC. Diese passen
aber nicht gut.
